想同消防講聲多謝

琴日喺深水埗 由晏晝開始就有手足耐唔耐就施展火魔法 跟住就見到消防全日著住重裝周圍走 去到夜晚放煙花 boom一聲 見到佢地嚇親 望一望冇事又繼續救火

就算咁樣 都冇見到佢地出聲屌過手足一句 好多謝你地體諒 同埋辛苦晒

憑咩班死黑警高福利過消防

自推

今日12點半，黑西裝癱瘓全中環！！！！！！

消防好簡單，有火就救

低調

重有琴日cwb 都係，耐唔耐就見到消防出動，辛苦曬

真多謝國際援助都要多謝香港人

呢啲先叫do their job 唔係好似黑警咁有私怨仲話自己係執法

向前線消防致敬

多謝消防員！！

琴日個場景係相當有趣
岩岩放完火既手足係救緊火既消防隔離放煙花

辛苦了消防
但依家可能仲要打搞消防手足多一段日子
希望香港人明白

唉 休班消防仲要比班狗係宿舍批鬥
辛苦哂前線消防員

雖然明白一定有藍絲消防，但到現時為止，真係有火就救，做好本份，好專業，而唔係將個火踢返去示威者度

多謝消防

廣傳！請大家寫信表揚英勇救人、盡忠職守的消防員！有人問左消防員朋友，證實寫信是真的有用的！

星期日，喺金鐘站英勇救人的兩位消防員宜家俾藍絲攻擊，要求炒佢。特別係其中一位消防員佢剛剛入職，未過probation！請大家用自己Email寫去消防處總部/灣仔消防局，讚揚呢個消防員盡忠職守，不分政見，拯救市民。

send去消防處總部：
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk
或者灣仔消防局：
wch_fstn@hkfsd.gov.hk

敬啟者：本人認為救傷扶危是消防人員的天職，也是最無可爭議的偉大工作。可是近日（9月29日）二名消防人員因為解救被困在金鐘地鐵站內的市民而飽受抨擊（被質疑幫助違法市民），欲加之罪，本人深感震驚！按理消防人員無法辨認被困市民曾否犯法，這並非消防職務，消防人員遇上市民被困，本分是應協助市民解困，至於拘捕疑犯，搜證調查乃係警務人員之工作。本人希望除向兩位消防人表達謝意！同時希望消防局不要因為政治壓力，扭曲消防員的守責行為。如此方不負社會對消防之期望！

此致
消防處長

市民XXX
2-10-19

俾多個英文版，通常回覆英文信都會認真同埋快好多，繼續去信，中英文都要

To the Director of Fire Services Mr. Li Kin-yat,

With utmost respect, firefighters are some of the most selfless public servants our society has ever encountered. These real heroes are men who fall and fail and are flawed, but win out in the end because they’ve stayed true to their ideals and beliefs and commitments.

Unfortunately, two firemen were aggressively criticised after they rescued local citizens who were stuck in an MTR station on September 29, 2019. When it comes to saving lives, political views or personal beliefs should not interfere with the sacred act of rescuing. It’s not a fireman’s duty to determine whether or not the victim has or has not committed any crime prior to the rescue effort, a fireman should be there to help any victim regardless of his/her background.

It is my sincere hope that Hong Kong Fire Services Department will not succumb to political pressure and uphold the department’s mission to protect life of Hong Kong citizens, to save those in distress and protect the community. Rest assured that you and your department will continue to be recognised and supported by the majority of the general public if you can defend these 2 selfless firefighters and uphold the department's mission.

Thank you for your kind attention into the matter.

A concerned Hong Kong citizen,
XXX
October XX, 2019